---
permalink: /forskibstudents/review-requirements/
sidebar:
  nav: "forskibstudents"
---

Общее требование к рецензентам
------------------------------

Если научный руководитель является сотрудником кафедры, рецензент не
может быть сотрудником кафедры, и наоборот.


Обязательные формулировки
-------------------------

Отзывы и рецензии должны содержать **оценку** работы руководителем или
рецензентом по четырехбалльной шкале
(неудовлетворительно/удовлетворительно/хорошо/отлично).

Также, руководитель или рецензент должен отметить свое мнение
относительно того, заслуживает ли автор работы присвоения
соответствующей **квалификации**, по приведенным ниже формулировкам.

на специалиста:

-   ... заслуживает/не заслуживает присвоения квалификации «математик,
    системный программист» по специальности 010501 — «прикладная
    математика и информатика».

на бакалавра:

-   ... заслуживает/не заслуживает присвоения
    квалификации «бакалавр» по направлению подготовки 01.03.02 —
    «прикладная математика и
    информатика».

на магистра:

-   ... заслуживает/не
    заслуживает присвоения
    квалификации «магистр» по направлению подготовки 09.04.04 ---
    «программная инженерия».
